中国最新人口數據 出生、死亡人數備受質疑

中共官方日前發布最新人口數據，截止2019年末，中國大陸總人口突破14億人，全年出生人口1465萬人，死亡人口998萬人。不過，在中國人口已出現負增長的情況下，官方公布的出生和死亡人數都受到外界質疑。

1月17日，中共國家統計局發布2019年中國人口數據，截至2019年底，中國大陸總人口（不含香港、澳門）為14億零5萬人，總人口數量首次突破14億。

數據顯示，2019年全年出生人口1,465萬人，比2018年出生人口減少了58萬，人口出生率為10.48‰；2018年全年出生人口1523萬人，比2017年減少200萬人，2018年出生率為10.94‰。
出生人口數受到質疑

官方發布去年出生人口高達1,465萬人，受到網民質疑。網民表示，「最後一個月突然就出生了368萬，厲害了！」、「之前看過網易一篇文章，1-11月份才1000萬多點，怎麼一下爆發了？」

去年11月17日，「價值投資日誌」在微博發帖「2019年的出生人口預計1100萬，相比2018年下降400多萬」，2019年到目前為止11月17日1016萬。帖子中還附有人口統計時間表，統計時間精確到17日當天的幾分幾秒，包括當天的出生死亡人數是多少。統計顯示，截止2019年11月17日13點24分39秒，人口總數1405520954（人），今年出生人數10169935（人），今天出生人數13574（人）。

之後，該帖子的內容被分享轉發，引發廣泛議論，一些媒體以中國新增人口出現「斷崖式下跌」進行分析報導。

2016年出生人口1786万。

2017年出生人口1723万。

2018年出生人口1523万。

2019年到11月17号为止为1016万。
加上最后一个月，预计2019年出生人口1100万左右。

这个数据大家信么？？？

— 陆小凤 (@shujuzongzhan) November 21, 2019

中國婦權創辦人張菁對大紀元表示，民間或獨立學者的研究數據往往更可靠，「因為中共政府不會把真實的數據公之於眾。」

對官方公布的新人口數據，美國威斯康星大學麥迪遜分校的高級科學家、知名人口學者易富賢在推特上表示，「這個數據非常荒唐，我將反駁。」

易富賢在推特上寫道：「2019年實際生育率應只1.0左右（出生1000萬或略低），不可能有國家統計局所公布的1.47（出生1465萬）。」「人口已經負增長；2019年實際總人口應只有12.79億。」他質疑中共的人口有14億，「國家統計局調高了1.04億出生人數，無視移民，漏報死亡，導致總人口有1.2億水分。」

他還寫道，2019年中國實際出生是1790年以來最低，「隨著出生時預期壽命、避孕率、離婚率的提高，婦女初婚年齡的推遲，嬰兒死亡率的下降，生育率會自發下降。」

2019年人口=1990年人口+出生-死亡-净移出。国家统计局无视净移出800多万，漏报死亡数（2003年后），虚夸出生1.04亿，总人口虚高1.2亿。以2000年为例，普查显示出生1408万，统计局修改为1771万；但2010年普查10岁只1445万，2014年9年级只1426万，2015年小普查15岁只1357万（2000年出生1411万）。

— 易富贤YI Fuxian《大国空巢》 (@fuxianyi) January 17, 2020

而對生育率下降，張菁表示，除了經濟不景氣，生活壓力大，撫養成本越來越高，年輕人不願意生育等原因外，還有一個很重要的原因是，「死亡率太高，人們害怕生育。」

2016年中國開始實行「全面二孩」政策。「上半年，衛計委公布了一個數據，孕產婦的死亡率高於2015年的死亡率36%，這個數據很恐怖。」張菁說，那時剛開始鼓勵生二胎，生二胎幾乎是年紀大的婦女，大家都去生，可政府的設施、醫院的設備、人手、技術、還包括藥品質量等後續的服務都跟不上，造成非常的高死亡人數。」

「而經過這個死亡高峰期後，生二胎的，包括80後的都是很緊張，這麼高的死亡率、這麼高的風險，還有成本問題等，嚇住了一大批想生育的婦女。這種陰影是會影響到人口出生數量。」張菁說。

去年10月，北京大學經濟學院教授、北京大學國民經濟研究中心主任蘇劍發表演講稱，人口數據可能已經失真，2017年已出現人口總量高峰，2018年人口或已負增長。他認為，統計局公布的2018年新增人口數據1523萬與衛生健康委員會公布的活產數1362萬，二者存在巨大的缺口，多地可能存在出生人口虛報情況。

張菁表示，中共政府一直把人口問題、計劃生育問題，以及死亡數據，視為國策裡面最重要的部分，「是保密的，屬於一級保密的，人口真實數據是國家機密。」
為何對死亡數據保密

官方最新數據顯示，2019年全年死亡人口998萬人，比2018年死亡人口增加5萬人，人口死亡率為7.14‰；而2018年全年死亡人口為993萬人，比2017年增加7萬人，2018年人口死亡率為7.13‰

「其實，真實的死亡率應該更高。」張菁說，從常識來推斷死亡率，資料顯示，中國平均每個家庭就會有一個癌症患者，而且各種病症越來越多，而這些都與環境、空氣、水的污染，以及有毒的食品有關係，「不可能說人的身體會越來越好、或越來越強壯。」

「還有，超時工作，有毒的工作環境都會增加健康的風險；而在藥品的污染、假藥的盛行、醫療質量差、醫療設備匱乏的環境下，不可能說人口的死亡率會越來越低。」

2018年中國人健康大數據顯示，中國患有血脂、高血壓、糖尿病。脂肪肝、惡性腫瘤以及肥胖症等疾病的人數高達數億。而且，平均每10秒就有一個人罹患癌症，平均每30秒，至少有一個人死於心腦血管疾病，慢性病患病率已達20%，死亡數已佔總死亡數的83%。且疾病正在年輕化。

另外，中國還存在巨大的失蹤人口數量，但至今沒有一個公開的全國性統計數字，其中的死亡人數有多少就更無從而知。2017年武漢32名大學生離奇失蹤至今音信全無，外界質疑這些大學生的器官已被移植。

探究死亡數據都會直接觸及中共執政的合法性。張菁說，講到人口問題，不能迴避實施40年的計劃生育中三代婦女被強制性流產、強制性上環，「過程中有多少婦女死亡？感染率多少？多少婦女不能再生孩子、殘廢了？多少家庭破裂？這些數據太大，遭受苦難的人數太多，背後有多黑暗，中共最清楚，但這些中共不敢公布，廣西一些地方就因為這個發生群體性抗議事件。」

張菁說，中國的計劃生育政策也並沒有改變，「它把強制一個變成強制兩個，或三個，中國婦女的基本生育權利都是被黨控制的。中共只有政策，沒有人性，而且，這個政策常常是錯的，所以，中國人面對的是一個殘酷的政府、嚴酷的環境。」

張菁表示，在人口問題上，中共政府一直在編造數據，「它一定根據它的政策轉變造出數據，藉此來證明它的獨生子女和兩孩政策是合理的。」

等死啦